<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Casa Múcaro</title>
    <description>Bitácora de Impresión</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 17:24:00 -0400</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Jul 2014 17:24:00 -0400</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>El Comienzo (parte 1)</title>
        <description>&lt;h2&gt;El Comienzo: Parte 1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Decidi aventurarme al experimento sin saber muy bien como operaba cualquiera de estas tecnologías. Mi conocimiento se limitaba a solo leer algunas noticias, o foros, que hablan sobre el tema. Sin embargo, con solo desearlo tome una decisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este experimento comenzo cuando a un amigo (Bill Birdsall) le interesaba encontar la manera mas sencilla de estandarizar la construcción del Toothophone, un instrumento musical creado por el. El tenia pensado que con hacer un molde y entregarles unas instrucciones al público interesado todos iban a llegar lo mas cercano a su creación original. Pero este, como todo instrumento musical, su construcción requiere de mucho detalle y precisión. Esto nos llevo a investigar y encontrar el programa que ahora usamos para moldear. Aprendimos a como usarlo y creamos el molde que tanto habiamos visualizado. De esta misma curiosidad nacio el interes por aprender a imprimirlos. Para eso necesitabamos una maquina y luego de no coincidir por varios meses con centros de impresión, decidimos invertir en una (para aquellos interesados, una Replicator 2x).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero solo nos basto la aventura de tratarlo y aprovecharnos de nuestra curiosidad para conseguir la impresora. Ahora nos dedicariamos a crear objetos virtuales donde cualquiera que tuviera acceso podría reproducir nuestras creaciones. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya no importa si eres una copia u original, las instrucciones que le entregamos a las maquinas la guiaran en su proposito esculptorico. Así es que la maquina termina siendo una extensión de nuestras manos, sin embargo la unica diferencia es que ella se comunica a traves de otro lenguaje (muy distinto al que adquirimos a traves de la cultura). Esta reflexion fue la indicación de haber resuelto la confusión inicial - la impresora pudiera minimizar todo error que un humano cometiera durante la reproducción del trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de ser una maquina que crea objetos, los pilares de estas creaciones son las instrucciones escritas y enviadas por su creador humano. Ellas a penas tienen suficiente instrucciones incrustradas en sus circuitos para operar solas (o por lo menos hasta el año 2014). En otras palabras, el ti†íritero se responsabiliza de operar la maquina que lleva sus manos mecanicas a la creación de sus muñecos nuevos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ellas les confiamos que produscan algo mas que ‘perfecto’ algo que devolvera a quien sea los mismo resultados, siempres. Necesitaba una referencia que me ayudara a prácticar. Y la inspiración la encontre cuando me introdujeron a Rod Puppets &amp;amp; Table-Top Puppets por Hansjürgen Fettig, un libro que contiene una serie de guias de construcción de diversas cantidades de títeres y sus mecanismos de movimientos. A pesar de lo detallado que es el libro, algunas de sus construcciones y mecanismos no eran tan facil reproducir con tal solo seguirlas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De pronto pense en que podría cambiar esta suerte si cambiaba el método y medio de construcción. ¿Por que no tratarlo de imprimir en la impresora?&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Primer Experimento y Gran Experimento&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Los primeros dias nos mantuvimos fiel a nuestro objetivo inicial: modelar lo que serían los moldes para la creación de un Toothophone, o instrumento musical creado por Bill Birdsall. Tomo un tiempo en lo que nos acostumbrabamos a los programas de modelar en 3D. Tuvimos pasar horas de frente a la computadora viendo tutoriales de todas las funcionalidades y herramientas dentro de estos ‘softwares’.  Aun mas tiempo nos tomamos en lo que nos familiarizabamos con el lenguaje que esta impresora habla. Finalmente, luego de muchas horas navegando foros e imprimiendo pruebas, encontre el metodo mas efectivo de impresión. Que siempre estara sujetos a cambios… dependiendo el experimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terminamos el molde, luego de varias pruebas y errores. Uno de los descubrimientos durante esta etapa fue ver los varios niveles de operación, o sensibilidades, de estas maquinas. A pesar de hacer muchas pruebas, corrimos con varios momentos de impresión donde la impresora añadia estructuras no intencionadas en el objeto. Fue un detalle que en el momento fue muy desesperante y desesperanzador, ya que al parecer estas maquinas no eran tan precisas como imaginamos. Pero nos alegramos al aprender que este error de impresión era provocado por la posición incorrecta en la que estaba la pieza colocada.¡Cambiamos los planos de impresión y YA! Resuelto la pieza imprimio mirando hacia otra dirección y la maquina no cometio mas el mismo error.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero aun el molde queda sin completar, ya que estamos experimentando de otras maneras de imprimir mismo objeto. &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Comenzamos a Modelar Títeres&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En este mismo plano de pensamiento, aterrize en la posibilidad de hacer lo mismo por los títeres. Dirigir todas la posibilidades de creación hacia el mundo de los títeres. Hasta se me ocurrio, que podría ser interesante replicar todos los modelos posibles presentados en el libro de Rod Puppets &amp;amp; Table-Top Puppets. Y, luego estandarizarlos para que otros títeriteros, o interesados, pudieran hacer alteraciones y/o solo imprimir estos modelos ellos mismos. De esta manera, todos los que tuvieran acesso a la impresora (que sorprendentemente ha llegado a lugares remotos) podrán imprimir y construir sus propios muñecos para sus propias presentaciones. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con esto en mente comenzamos buscando nuestro primer modelo. Bill Birdsall, se adelanto y luego de estudiar varias referencias, modelo los mecanismos para mover ojos. Este experimento nos llevo a tres modelos distintos (insertar fotos) A pesar de que parece ser una posible pieza para impresión, en estos momentos aun esta muy lejos de ser una buena impresión. Y con esto aprendimos que los modelos siempre hay que modelarlos pensando en la maquina que vayas a imprimirlos.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;La Cabeza Parlante&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Luego de las primeras pruebas, pusimos en pausa el diseñar instrumentos musicales y entrar a la experimentación con mecanismos de títeres. Y con esta intención fue como comenzamos a modelar nuestro primer mecanismo: una cabeza parlante. Nuestra meta principal consistia en traducir las imagenes del libro al programa de impresión. De suerte, los planos de la fotocopia tomada ya estaban de perfil y el proceso tomo menos tiempo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;2014-07-16-El-Comienzo-(parte-1)/images/refcab.webp&quot; alt=&quot;Referencia del Libro&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mango fue la primera pieza que optamos por modelar. Enforcarnos en una pieza a la ves, termino siendo una buena estrategía que facilitaba visualizar la funcion de cada pieza y como se relacionaban con las demas. De pronto este termino siendo nuestro método de modelaje, una pieza a la ves iría dictaminando nuestra estética. Fue en este momento que decidimos que en la traducción de estos mecanismos siempre a tratar de adaptarlos a la impresión, por ende, mejorar el diseño referenciado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuamos con diseñar nuestros propios conectores y, una especie, de palo firme que atravieza la cabeza, pasa por el mango (que operaría su boca) y se ajusta con la espalda. Estas piezas no fueron muy dificil en modelar, ya que no requirieron muchos comandos en el programa para ser armados. Aun así queda por ver la efectividad de las herramientas al imprimirlas (proceso que aun no llegado con este modelo especifico).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para la cabeza y la boca tuvimos que optar por tomar otra estrategía. Luego de haber tomado varias rutas para llegar a las medidas y formas que visualizamos concluimos que uno de nuestros problemas principales eran las de lograr un objeto, o archivo, que no tuviese errores de impresión y que pudiera adaptarse para la impresión como tal. Primero, ambas son figuras esfericas y no se pueden imprimir causando así nuestro primer reto. Por consiguiente, decidimos cortar ambos objetos por la mitad para acostarlos y mandarlos a su impresión. Utilizamos un conector para asegurar que la esfera cayera en su lugar correcto durante el momento de pegarlo.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;¿Que imprimiremos despues? (2do y 3er modelo)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Luego de esta primera semana de trabajo con la cabeza, ya estabamos satisfechos con lo que habiamos modelado. Ahora queriamos embalcarnos en otros mecanismos que provocaran otros tipos de movimientos.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>/2014/07/16/el-comienzo-(Parte-1)/</link>
        <guid isPermaLink="true">/2014/07/16/el-comienzo-(Parte-1)/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Que Son Impresiones3d</title>
        <description>&lt;h2&gt;Impresiones 3D&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Este proyecto intenta hacer accesible la creación de títeres mediante el medio de la impresión 3D. En terminos técnicos planeamos compartir todos archivos que compongan el objeto 3D. Estó incluye los archivos .stl, .3dm y todo archivo que sirvío como referencia en el proceso de creación. Nuestro fin es crear los mecanismos necesarios que le brinde movimiento al títere, o titeres, que se deseen crear. Esperemos que nuestros modelos les sirva modelos para construir los suyos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En estos momentos tenemos dos proyectos principales corriendo en paralelo. Uno de estos proyectos desea generar archivos en función de la creación de nuevos instrumentos músicales y, el otro, generar mecanismos de movimiento para títeres de mesa.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;¿Quienes Somos?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Casa Múcaro es un espacio donde creemos en la transformación social y artística. Acá se comparte, educa y crea. Estamos localizados en las montañas del municipio de Las Marías, Puerto Rico. Esta es nuestra bitácora de nuestras impresiones en 3D.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;¿Donde estamos?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En este momento estamos en una etapa inicial donde nos estamos familiarizando con las referencias sacadas de un libro escrito por Hansjürgen Fettig (Rod Puppets &amp;amp; Table-Top Puppets). Este libro tiene poca circulación por el mundo y hemos decidido replicar algunas de sus modelos con nuestras alteraciones. Esperemos que este proyecto crezca con la aportación de todo aquel que se interese en el proyecto. Esteremos imprimiendo en las próximas semanas.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Autores&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bill Birdsall, Rene Duchesne y Pablo Varona.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Ayuda&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;¿Teniendo algún problema con las impresiones? En este momento no tenemos documentación alguna pero la estaremos generando en un futuro cercano. Mientras tanto nos pueden escribir a: &lt;a href=&quot;mailto:info@casamucaro.com&quot;&gt;info@casamucaro.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>/2014/07/07/que-son-impresiones3d/</link>
        <guid isPermaLink="true">/2014/07/07/que-son-impresiones3d/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
